英研究：病毒去年底已全球人傳人

全文

英研究：病毒去年底已全球人傳人

各國為抗疫採取封城策略，但有報告指病毒去年底已全球人傳人。

英國一項研究發現，武漢肺炎病毒或早於去年底起已開始在全球多地人傳人，自首宗傳染後高速傳播。研究刊登於學術期刊《感染、遺傳與演化》。

相關新聞：被調職專家爆政府合約專益自己友

「找零號病人無意思」

研究團隊從全球數據庫中，研究逾7,600名患者在不同時間地點抽取的基。。。。。。。。。。。。據顯示病毒傳播迅速，但沒有證據顯示病毒變得更容易傳播或引起更嚴重疾病。

團隊亦發現基因證據顯示，病毒早在歐美等國於1月或2月錄得首。。。。。。。。。。。人已無意思，因為太多零號病人了」。而所有病毒序列均指向來自去年底的同一源頭，亦即病毒是當時才傳染人類。

研究團隊在報告中指，「這排除了病毒在被識別前已廣泛傳播的假設」，這對科學界而言是壞消息，因病毒如流傳。。。。。。。。。。。。。。估計全球最多只有10%人受感染，「病毒正在轉變，但不代表惡化。沒有證據顯示病毒比預期變異得較快或較慢」。

美國洛斯阿拉莫斯國家實驗室另一研究則指，武肺病毒其中一種2月初。。。。。。。。。。。流品種。但英國的專家指沒證據有更強力的變種出現。

另外，美國紐約市有15名2至15歲兒童疑因武漢肺炎而患上名為「川崎。。。。。。。。。病毒呈陽性反應；10名呈陰性的人中有六人發現有抗體，意味曾染疫。

美國有線新聞網絡

ok

No insight no pride no hope only sunset

你話要信邊個？